《**冬季戀歌**》（，）是[韓國](../Page/大韓民國.md "wikilink")[KBS於](../Page/韓國放送公社.md "wikilink")2002年1月14日起播出的[月火迷你連續劇](../Page/KBS月火迷你連續劇.md "wikilink")，由[尹錫湖執導的四季系列](../Page/尹錫湖.md "wikilink")（[藍色生死戀系列](../Page/藍色生死戀.md "wikilink")）第二部曲，[裴勇俊](../Page/裴勇俊.md "wikilink")、[崔志宇](../Page/崔志宇.md "wikilink")、[-{朴}-容夏及](../Page/朴容夏.md "wikilink")[-{朴}-帥眉等演出](../Page/朴帥眉.md "wikilink")。

同名改編動畫作品，於2009年春季播映，由日本與韓國跨國共同合作。製作為電視動畫以及電影版動畫兩種版本，電視動畫共27話，而主角同樣由當年出演韓劇、相隔7年再次共同合作的裴勇俊以及崔志宇擔任配音。

本劇曾在距[首爾東方](../Page/首爾.md "wikilink")63公里的景點[南怡島取景](../Page/南怡島.md "wikilink")。

本劇於[香港](../Page/香港.md "wikilink")[亞洲電視](../Page/亞洲電視.md "wikilink")[本港台播出時](../Page/本港台.md "wikilink")，被命名為《**藍色生死戀II**》。

## 劇情介紹

為了尋找親生父親，江俊祥轉學到他父母親當年的學校－春川第一高中，與同班同學鄭有珍發生了一段純純的愛戀。在追尋生父的過程中，他赫然發現，鄭有珍極為可能是自己同父異母的血親，這段戀情在他決定遵照母親安排赴美求學時戛然而止。後來，他在車禍中失去記憶，母親為了避免他找回自己的真實身分，送他到美國就醫，再送他到法國留學，趁他還沒恢復記憶時，將他改名為李民亨。

十年後，李民亨從法國學成回到韓國，並且成為一位遠近馳名的建築師。此時，鄭有珍亦從事建築業，兩人重逢。由於民亨失去記憶，便將有珍當成一位陌生人看待。有珍難忘舊情，於訂婚夜在大街上見到她心目中已過世的江俊祥而恍神，因此延誤錯過了和翔赫的訂婚典禮，造成翔赫母親的不諒解。

然而有珍與民亨一起工作，慢慢地產生情愫，民亨也漸漸地找回自己的真實身份和父親。最後，他為救有珍被卡車撞倒，自己反而因為車禍，慢慢地失去了視力。兩人最後終於突破萬難，相守一生。

## 演員陣容

### 主要人物

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>國語配音</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/裴勇俊.md" title="wikilink">裴勇俊</a></p></td>
<td><center>
<p>李民亨、江俊祥(港譯:姜俊尚)</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/李景唐.md" title="wikilink">李景唐</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/崔志宇.md" title="wikilink">崔志宇</a></p></td>
<td><center>
<p>鄭有珍(港譯:鄭惟珍)</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/王瑞芹.md" title="wikilink">王瑞芹</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/朴容夏.md" title="wikilink">-{朴}-容夏</a></p></td>
<td><center>
<p>金翔赫(港譯:金俊赫)</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/陳進益.md" title="wikilink">陳進益</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/朴帥眉.md" title="wikilink">-{朴}-帥眉</a></p></td>
<td><center>
<p>吳彩琳</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/馮美麗.md" title="wikilink">馮美麗</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p><a href="../Page/李慧殷.md" title="wikilink">李慧殷</a></p></td>
<td><center>
<p>孔辰淑</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/陶敏嫻.md" title="wikilink">陶敏嫻</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><a href="../Page/柳承秀.md" title="wikilink">柳承秀</a></p></td>
<td><center>
<p>權勇國</p></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/官志宏.md" title="wikilink">官志宏</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 其他人物

<table style="width:60%;">
<colgroup>
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 9%" />
<col style="width: 42%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>演員</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>介紹</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/鄭東煥.md" title="wikilink">鄭東煥</a></p></td>
<td><p>金振宇</p></td>
<td><p>翔赫的爸爸、俊祥之生父。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/宋鈺宿.md" title="wikilink">宋鈺宿</a></p></td>
<td><p>江美熙</p></td>
<td><p>俊祥的媽媽。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/金海淑.md" title="wikilink">金海淑</a></p></td>
<td></td>
<td><p>有珍的媽媽。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/李孝春.md" title="wikilink">李孝春</a></p></td>
<td></td>
<td><p>翔赫的媽媽。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/權海驍.md" title="wikilink">權海驍</a></p></td>
<td><p>金前輩</p></td>
<td><p>民亨的同事及前輩。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td><p>電台DJ，翔赫的職場同事。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>鄭賢秀</p></td>
<td><p>有珍的父親（相片演出）、俊祥母親的前未婚夫。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/河智慧.md" title="wikilink">河智慧</a></p></td>
<td><p>鄭喜珍</p></td>
<td><p>有珍的妹妹、高中學生。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/張航善.md" title="wikilink">張航善</a></p></td>
<td><p>金班長</p></td>
<td><p>施工現場的零工。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>朴宗武</p></td>
<td><p>有珍，翔赫等的班級教師，綽號：變色龍。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>韓勝隆</p></td>
<td><p>有珍的同事。</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 拍攝場地

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>國家</strong></p></td>
<td><p><strong>拍攝地點</strong></p></td>
<td><p><strong>本劇場景</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center></td>
<td><center>
<p><a href="../Page/江原道_(韓國).md" title="wikilink">江原道</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/平昌郡.md" title="wikilink">平昌郡</a><a href="../Page/龍坪面.md" title="wikilink">龍坪面的</a><a href="../Page/龍平滑雪渡假村.md" title="wikilink">龍平滑雪渡假村</a>。</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/南怡島.md" title="wikilink">南怡島</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 四季系列其他三部曲

  - [秋日童話](../Page/秋日童話.md "wikilink")(另譯藍色生死戀)
  - [夏日香氣](../Page/夏日香氣.md "wikilink")
  - [春日華爾滋](../Page/春日華爾滋.md "wikilink")

## 音樂

中文版主題曲《從開始到現在》和插曲《My
Memory》收錄在[張信哲](../Page/張信哲.md "wikilink")2002發行的《[從開始到現在](../Page/從開始到現在.md "wikilink")》新歌+精選中。

  - 台灣[八大戲劇台首播版本](../Page/八大戲劇台.md "wikilink")
      - 片頭曲：[張信哲](../Page/張信哲.md "wikilink")《從開始到現在》、[信](../Page/蘇見信.md "wikilink")《一了百了》
      - 片尾曲：[信](../Page/蘇見信.md "wikilink")《一了百了》、[陳奕迅](../Page/陳奕迅.md "wikilink")《想哭》
  - 2005年重播
      - 片頭曲：[劉允樂](../Page/劉允樂.md "wikilink")《活該》
      - 片尾曲：[劉允樂](../Page/劉允樂.md "wikilink")《太早》
  - 2006年重播
      - 片頭曲：[游鴻明](../Page/游鴻明.md "wikilink")《猶是情歌》
      - 片尾曲：[游鴻明](../Page/游鴻明.md "wikilink")《詩人的眼淚》
  - 2008年重播
      - 片尾曲：[方炯鑌](../Page/方炯鑌.md "wikilink")《壞人》

## 電視動畫

  - 由日本[STUDIO COMET製作](../Page/STUDIO_COMET.md "wikilink")
      - 片頭曲： [September](../Page/September_\(歌手\).md "wikilink")
        《冬のソナタ～最初から今まで～》
      - 片尾曲：[李世俊](../Page/李世俊.md "wikilink")（이세준）《ただ君だけを》

## 參考

## 外部連結

  -
  -
## 節目的變遷

### 電視劇

### 電視動畫

[Category:2002年韓國電視劇集](../Category/2002年韓國電視劇集.md "wikilink")
[Category:KBS月火連續劇](../Category/KBS月火連續劇.md "wikilink")
[Category:亞洲電視外購劇集](../Category/亞洲電視外購劇集.md "wikilink")
[Category:八大電視外購韓劇](../Category/八大電視外購韓劇.md "wikilink")
[Category:華視外購電視劇](../Category/華視外購電視劇.md "wikilink")
[Category:失憶症題材電視劇](../Category/失憶症題材電視劇.md "wikilink")
[Category:藍色生死戀](../Category/藍色生死戀.md "wikilink")
[Category:韓國動畫](../Category/韓國動畫.md "wikilink")
[Category:電視劇改編動畫](../Category/電視劇改編動畫.md "wikilink")
[Category:冬天題材作品](../Category/冬天題材作品.md "wikilink") [Category:STUDIO
COMET](../Category/STUDIO_COMET.md "wikilink")